被控不小心駕駛新巴車長倘不認罪 將不獲公司法律支援 新巴：建議盡快另委律師處理

9.6尖沙嘴大遊行期間，新巴970車長駕駛時被警方拘捕，一度指控他無故響按、快速行駛，涉危險駕駛罪，更稱他攜「士巴拿」開工，涉藏有攻擊性武器，最終落案控以不小心駕駛罪，案件將於本月17日再訊。新巴職工會主席林錦標接受《蘋果》查詢時稱接獲被捕車長求助，指車長獲新巴通知，如其不認罪，公司不會向他繼續提供法律協助。林坦言，對新巴決定感到不滿及無奈，已協助車長尋找法律支援。新巴回覆查詢時承認此事，並稱其委託的律師行在審視證據及口供後作有關決定，若車長選擇抗辯，建議他盡快另委託律師處理。

記者 李思穎

林錦標接受《蘋果》電話訪問時稱，車長獲新巴告知，若他選擇認罪，公司委託律師行會為他處理求情事宜，相反，如他選擇抗辯，則不會向他提供法律支援。林錦標表示，接獲其求助後，已協助他尋找法律支援，並聯絡612基金提供法律費用支援。他說，工會對公司決定感到不滿，並引述被捕車長對公司決定同感到無奈。

新巴發言人表示，一直有委託律師行為該車長提供法律支援，相關律師行審視案件證據及口供後才作有關決定，即車長選擇認罪，律師行可為他處理求情事宜。倘若他選擇抗辯，新巴不會再向他提供法律支援，並建議他盡快另委託律師處理案件。發言人稱，屆時會將案件文件及紀錄轉交予車長或其代表律師，以便處理後續程序。

新巴曾多次稱會為車長提供適切協助
新巴970車長被拘捕一刻開始，警方曾多次修改對該車長指控，先稱車長無故響按「挑釁」，影響警方工作及挑起在場人士情緒，後改稱車長快速行駛，危及路旁執勤的警務人員安全，涉危險駕駛，並指車長攜「士巴拿」開工，涉藏有攻擊武器，最終改控不小心駕駛罪。新巴早前回覆查詢時指，據巴士行車紀錄系統數據顯示，巴士事發時車速約為每小時10至35公里。案件已於9月15日在九龍城裁判法院提堂，之後押後至本月17日再訊，被捕張姓車長獲准以6,000元保釋。新巴曾就表件多次發聲明，表示公司會為車長提供適切協助。

又係靠612既時候
如果唔夠尾數大家諗

安全套

不過貼錢比泛民律師，唔係個個肯捐

咩料呀
就咁正常揸巴士都要俾人拉
痴線架？

仆街公司

即係公司法援係幫員工認罪？

遲D應該會抄埋
其實咁都算另類妨礙司法公正啦 認罪比錢佢請律師 唔認就冇錢 不過香港都無法律

3分320蚊啫，俾囉屌

提提你 善巴已經買盤比大陸

咁要請個建制律師

新巴食撚屎
強迫司機認罪
出賣港人可恥

認唔認都會炒
佢應該有跟足指引 但新巴捉佢灰色地帶逼佢認罪
結論：新巴跪左

認罪又點會需要援助，求情好值錢？啲邏輯都on9

妨礙司法公正？

認撚左罪, 就同支共好交代, 遲D抄佢又唔駛賠, 幾撚著數呀

This is CHINA .jpg

垃圾公司

認＝公司輸$320
唔認＝公司輸公司

今時今日，你無犯法唔代表你無犯罪

唔認罪就將條片放上庭播

原來法援就係認左罪先援

可能為左炒佢先呃佢認罪